加泰vs香港, 點解歐美支持香港, 但唔支持加泰?

好多人用加泰同香港比較, 問點解歐美都支持香港, 但唔支持加泰, 話如果香港人去支持加泰就會被割席.

你睇返美國國務院話支持西班牙統一, 係西班牙內政要以西班牙法律解法, 咁同香港好唔同喎? 係咪雙重標準呀?

首先, 香港人係要求真普選, 冇話要獨立(現在), 加泰係開口講到明要獨立

1, 不支持獨立?
美國對香港一直係講在聯合聲明及基本法下, 要玩真一國兩制, 港人治港, 高度自治, 冇講過支持港獨... 應該係反對港獨至真

2, 要以當地法律解決?
美國要求支共遵守聯合聲明及基本法承諾, 給予香港真普選以實現一國兩制, 港人治港, 高度自治... 都係要在支共同香共在法律內解決問題

3, 係咪干涉他國內政?
香港係國際修約城市+自由港+國際金融中心的獨特地位, 冇聯合聲明, 冇美國香港政策法加持, 冇歐美日外資, 就甚麼都不是, 美國係香港重要持份者, 在香港有重大利益, 美國有強大理由為維護自身權益而行動.

反觀加泰一直都係西班牙憲制內, 冇外國條約, 冇自己憲法, 更無美國/歐盟法規去視作獨特個體, 國際地位上加泰同香港係好唔同, 真係西班牙內政嚟.

咁你想美國同歐盟點對待加泰? 如果西班牙仲係佛朗哥法西斯政權, 就或許會出手干預, 但西班牙現在也是西方自由世界的民主政體, 西班牙中央政府對加泰的行動, 仍未見有政策性的侵犯人權/過度武力/種族歧視/反人道罪行等行為出現, 唔似香港克警玩到過晒火位咁on9, 咁外國好難有介入空間.

屌晒你地
前晚開po到而家都仲未上到熱門
呢單野新鮮滾熱辣 connect全世界
依家就係最好時機！

我地fight for freedom
我無宗教信仰 但我有宗教自由

早喺六月已經有宗教俾popo當眾侮辱
打壓宗教自由之餘亦都對各個宗教不尊重

睇原po！
既然我哋係fight for freedom
我咁更加係時候聲援我被打壓宗教自由嘅人！
快啲一齊討論！

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

要求既野唔同
你試下香港搞獨立 美國一樣唔會支持

加泰集會搞手唯我獨尊,死都唔肯用有共識主題例如[聲援全球民主抗爭]係咩心態

智利警暴殺埋人 點解靜係搞加泰
因為獨派想食加獨條水拉香港落水？
智利警暴死左11人
印尼警暴早過加泰
新疆比人拉左百萬人入集中營
樣樣都唔搞靜係搞加泰
目的係咩大家心照不宣
叫你唔好搞係唔想之後比人逼表態咋
而家冇人逼你你就自己走出黎搞 攞光環真係咁重要?